【電競狂熱】港女為追電競夢放棄DSE：考試只為向父母交代

女子電競公開賽女王盃亞軍隊TDF（team Dream Force）19歲成員Juicy，這晚8時如常到旺角網吧內練習電競，有誰想到這少女兩日後要應考文憑試的企業、會計與財務概論科。
Juicy與很多年輕人一樣，心裡有個夢想，4個月來日以繼夜地練習、比賽，為的是增加知名度，邁向成為職業電競手的道路。為追夢她不惜與父母鬧翻，半放棄學業的她於公開試前仍堅持打機練習：「考試只為向父母交代。」她明白，追夢也不能無休止，故對自己設下限期，「大限」一到，夢想將幻滅：「其實一年後做唔到，我都係去台灣或大陸讀大學。」

今年初，Juicy（左二）與隊友Sweety（左一）、Meow（右一）、Birdyyy（右二）組成電競隊伍TDF，望一年內可得到電競公司賞識出道。（吳鍾坤攝）
19歲的Juicy，是成軍4個月的女子電競隊TDF（team Dream Force）成員之一，另一身份是應屆文憑試考生，不過她沒有像其他考生一樣埋頭苦幹地溫習。記者採訪當日（4月24日），正正是距離應考企業、會計與財務概論科的前三日，坐在電腦前的Juicy仍堅持與電競隊訓練。被問到溫習進度，她說：「都抆水，好多公式要背，老師都話提早個幾月要溫，我溫半個月實在抆水。另外團練同講解要4、5個鐘，唔練又無手感…」說著，Juicy繼續聚精會神地「比賽」。

DSE考試前夕，Juicy（圖左）溫習後相約隊友作電競訓練。（吳鍾坤攝）
近年電競行業的冒起，令一眾年輕男女夢想將打機成為職業，惟香港能容得下的電競選手不多，加上政府未有廣泛推動，外界難以認同。Juicy自小熱愛打機，幾年前得知「英雄聯盟」遊戲中有不少玩家成為職業電競選手，成為了她邁向成為職業選手的強心針。不過因為投入電競後成績變差，換來的是與父母關係變差：「我同爸爸媽媽鬧交好多次。」

《英雄聯盟》一直深受不少電競選手愛戴。（吳鍾坤攝）
Juicy坦言打機令成績轉差，因此要由英中轉到私校就讀，考文憑試是為了完成中學課程，向父母交代。問她對已考的科目有否信心。她笑着說入大學可能不大，惟她仍報考大學聯招：「（有無報Jupas？）有，其實我drop（棄修）咗一科，好大機會讀唔到（大學）啦。但第一志願係咩科？係老師揀，我都唔知。」

Juicy因打機令成績轉差，未能如期於原校畢業，但她表示對讀習未想放棄。（吳鍾坤攝）

Juicy與不少時下年輕人一樣，有自己的目標，奈何決心不足。「（讀書同理想）兩頭唔到岸的確嘅，但都就考完啦！我哋（與隊員）會努力，將電競成為職業。好難得一齊追夢，遊戲就係希望成為職業，無嘅話其實我就乖乖溫書。」

Juicy與TDF的5名成員約定，一年內各人不能出道將解散，各人乖乖地找一份朝九晚五工作：「係有少少後悔。但我真係好鍾意（打機），畀一年時間我，如果唔得，我下年可能去大陸或台灣讀大學。」

表妹

中國01

好樣衰😂😂😂

最憎D人讀唔成書就話自己要追夢

要追夢先要有本錢